「欄后」呂麗瑤fb發文：我被前教練性侵

「欄后」呂麗瑤fb發文：我被前教練性侵

要聞

0:00

【本報訊】港隊「欄后」呂麗瑤在23歲生日正日，勇敢公開約十年遭前教練性侵犯經歷，呂麗瑤直指決定公開事件，是希望喚起更多人對兒童性侵犯的關注，並希望鼓勵更多受害者勇敢站出來。相關帖文發出後，短短一小時已獲近百人留言支持。
呂麗瑤於周四23歲生日正日，在社交媒體facebook發佈帖文，稱自己曾經被前教練性侵犯，因數月前倫奧體操金牌女將McKayla Maroney勇敢公開被隊醫性侵犯的經歷，讓她萌生說出真相的念頭。

呂麗瑤稱事件發生於她13、14歲時，因參加學校課外活動認識前教練Y，因出於敬重和相信對方的專業，答應到教練Y的家中按摩放鬆，不料對方竟要求呂麗瑤伏在床上，並脫下牛仔褲，辯稱穿着長牛仔褲不好按摩，沒想到該名教練竟對她作出卑劣的行為，「直至被脫內褲那刻，我仍然反應不過來」。呂麗瑤續指，事後她一直將此事埋藏在心中，直至兩年前，才首次將此事告訴給一位很要好的朋友。呂麗瑤又指性侵事件發生後，近年還有跟這位教練來往。

呂麗瑤在fb公開曾遭性侵，並貼上持「#METOO LLY」字句相片。

盼鼓勵受害者勇敢站出來

事隔多年突然決定公開事件，呂麗瑤稱目的有三個，分別是喚起大家對兒童性侵犯的關注、鼓勵不幸的受害者勇敢站出來和讓大眾明白性議題並不是尷尬、羞恥或不可公開討論的事。呂麗瑤又指，不想大家把重點放在事情身上，但她相信香港體育界會有同類事件存在，希望以自己站出來的勇氣，能影響其他同受性侵的同路人。又強調家人和朋友不要自責，「我不想你們為我而難過，我想你們為我的勇氣而拍掌」。

呂麗瑤在文末指，暫時不會回應任何與事件相關的問題，希望傳媒諒解。而相關帖文發出後，短短一小時已獲近百人留言表示支持。

■記者譚嘉興

2009 年領隊兼教練係余力, 余生可唔可以出黎講幾句回應下 ?

魚生新鮮嗎?

有冇插入？

阿當佢當年勝 trump 夏娃

所以男人有原罪

知唔知道咩叫個人教練同港隊教練？
我有理由相信 呀Y教練指既係呂麗瑤既前個人教練

點先算係"卑劣的行為"
咁條女仲係唔係處女?

我唔係話係佢, 只係想有人出黎回應下啫, 話曬佢應該知發生咩事丫

而家傳下傳下有幾個名

不過認真。條女都幾得

畀人搞又唔報警想點🤷🏻‍♂️

靚大撚晒咩🤦🏻‍♂️

唔加入譴責就係異端，邊有人會認真討論
同連登仔講道理講理性

我純粹評論條女幾正

呂麗瑤又指性侵事件發生後，近年還有跟這位教練來往。

人地都無跟開余力 做咩姐你

一定係性侵 同有無來往無關

未審先判嘛，我話咁就咁

證明女人為左上位可以無底線